人性本善定人性本惡

本善
本惡

本就係同時存在善惡，人邊有咁單一，就算佢第一下show岀嚟俾你睇到嘅係善，都唔影響佢同時擁有惡，亦無人係純善或純惡

我覺得關乎 究竟善惡係用行為去定義 定用動機去定義

兩樣都唔係 係自私

無善無惡心之體，
有善有惡意之動，
知善知惡是良知，
為善去惡是格物。

善既盡頭就係惡
惡既盡頭就係善
本是同根生

去教下書就知

都係為左自私 想證明比人睇我好偉大 我好無私 好關心其他人多過自己

人性本惡 善良係一種選擇

習性相隨。。。完

9成人都係自私既 所以係惡